唔講是非被指工作不合群被編「地獄更表」 公院員工怒吼遭欺凌

▲ 醫院管理局職工總會近2年收到逾80宗醫管局員工遭受職場欺凌的求助個案，相信欺凌文化是人手流失原因之一，有醫管局員工控訴被上司欺凌。

正值流感高峰期，公立醫院人手緊絀，醫院管理局職工總會逾30名醫管局員工到場，今日（27日）到醫管局總部抗議，指近2年收到逾80宗醫管局員工遭受職場欺凌的求助個案，相信欺凌文化是人手流失的原因之一，促醫管局訂立反職場欺凌政策，確立工會代表權。有公院員工表示因不跟同事「講是非」被上司調離部門、獲編排連續8個月返下午3至11時的「地獄更表」，甚至以病假紙請假也不獲接納。

在東華東院任職資源服務助理10多年的梁玲珠表示，在2017年2月遭上司指她跟同事不合群、不講是非，故將她調離原本任職的物理治療部門，梁直言知道有同事講是非，故她只跟同事打招呼沒有傾談，而她的工作表現良好，沒有遭病人投訴，不滿被調走。

遭上司調走後，梁更接到「地獄更表」，連續8個月返下午3至11時，影響社交，但一般情況下，工作時間應每月轉1次。

梁表示，他其後被上司言語刺激致暈倒，被送到另一公立醫院入院數天，雖獲醫生開假紙，但其上司卻稱只接納指定2間診所或醫院醫生所開的假紙，其他醫院假紙一概不接納，故梁需扣除工資放假，結果她要撰寫解釋書才可取回所扣除工資。

▲ 職工盟屬下的「醫院管理局職工總會」成員到醫管局總部外請願，抗議職場欺凌。（張永康攝）

另一名在大埔那打素醫院工作6年的病人服務助理陳詠儀指出，上司曾在無事實根據之下指她工作有問題、效率低，惟她實際上從未試過未能完成工作。上司亦曾指陳的回應很冷淡，陳引述其上司曾說：

"我覺得你好冷淡、我覺得你眼神唔識笑，我睇唔到你嗰團火……你冷淡即係代表無回應……總之我覺得你係咁啦，我隨時可以唔同你續約㗎，我調你去遠啲嘅醫院做，我有權咁做。"

雖然陳至今仍未被調走，但上司在周年評核中故意評低分，令她未能由合約工轉為長工。陳又指，最近2年其工作的部門，有多達5至6名員工因無法忍受職場欺凌而辭職，但他們都不敢作聲，僅解釋因私人理由而辭職，當中涉及護士及病人服務助理等崗位，部分屬資深員工，有超過10年工作經驗。

醫管局職工總會主席林娟表示，工會在過去2年收到逾80宗醫管局員工遭受職場欺凌的求助個案，批評醫管局沒有正視職場不公平和欺凌問題。

但其上司卻稱只接納指定2間診所或醫院醫生所開的假紙，其他醫院假紙一概不接納

個上司可以咁做係因為佢本身已經成日射波先會咁

似係有心刁難

女人多嘅地方係咁㗎啦

痴撚線咩
想正正常常番工放工都唔得
做好哂自己應做既事咪得
硬係有班無聊人係要搵野黎搞下先安樂
呢d正宗社會廢物

女人多加壓力多既環境，自然會有呢d野

做醫院見過唔少怪人,年齡大未結婚既人又多,男有男嘈交女有女嘈交

啲女人真係好鬼麻煩
唔知點解幾忙都好似好撚得閒又好輕鬆咁
有心力係到搞是搞非